 \documentclass[12pt,a5paper]{article}
\usepackage[top=0.5cm, bottom=0.5cm, outer=0cm, inner=0cm]{geometry}
\usepackage[pages=some]{background}
\usepackage{array}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{ulem}
\usepackage{soul}
\pagenumbering{gobble}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}


\graphicspath{{./pictures/}}

\usepackage{xcolor}
%\usepackage{ascii}

\newcommand*{\rowstyle}[1]{% sets the style of the next row
	\gdef\@rowstyle{#1}%
	\@rowstyle\ignorespaces%
}

\newcolumntype{=}{% resets the row style
	>{\gdef\@rowstyle{}}%
}

\newcolumntype{+}{% adds the current row style to the next column
	>{\@rowstyle}%
}

\makeatletter
\newcommand{\globalcolor}[1]{%
	\color{#1}\global\let\default@color\current@color
}

\AtBeginDocument{\globalcolor{white}}
\backgroundsetup{
	scale=1,
	color=black,
	opacity=1,
	angle=0,
	contents={%
		\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{background.png}
	}%
}
\setmainfont{Futura-CondensedMedium}
\newfontfamily\headingfont[]{Aniron}
\makeatletter
\def\@seccntformat#1{%
	\expandafter\ifx\csname c@#1\endcsname\c@section\else
	\csname the#1\endcsname\quad
	\fi}
\makeatother
\titleformat*{\section}{\LARGE\headingfont\filcenter}

\definecolor{gold}{rgb}{1.0, 0.84, 0.0}
\newcommand{\yellow}{%
	\rowstyle{\color{yellow}}
}
\newcommand{\yellowt}{%
	\color{yellow}
}
\newcommand{\red}{%
	\rowstyle{\color{red}}
}
\newcommand{\redt}{%
	\color{red}
}

\newcommand{\orange}{%
\rowstyle{\color{orange}}
}
\newcommand{\oranget} {%
\color{orange}
}
\newcommand{\green}{%
	\rowstyle{\color{green}}
}
\newcommand{\greent}{%
	\color{green}
}
\newcommand{\magenta}{%
	\rowstyle{\color{magenta}}
}
\newcommand{\magentat}{%
	\color{magenta}
}
\newcommand{\purple}{%
	\rowstyle{\color{purple}}
}
\newcommand{\purplet}{%
	\color{purple}
}
\newcommand{\gold}{%
	\rowstyle{\color{gold}}
}
\newcommand{\goldt}{%
	\color{gold}
}
\newcommand{\white}{%
	\rowstyle{\color{white}}
}
\newcommand{\whitet}{%
	\color{white}
}
\newcommand{\black}{%
	\rowstyle{\color{black}}
}
\newcommand{\blackt}{%
	\color{black}
}
\definecolor{bluegreen}{rgb}{0.15, 0.7, 0.7}
\newcommand{\blue}{%
	\rowstyle{\color{bluegreen}}
}
\newcommand{\bluet}{%
	\color{bluegreen}
}

\begin{document}
	\BgThispage
	\section{Karte}
	\begin{center}
		\Large
		\begin{tabular}{=m{6cm} +m{4cm} +l +l + l}
			\rowstyle{\color{yellow}\textbf{}}
			Beername & Beerstyle & cl. & Fr. \\

			% Standards
			    \yellow Müllerbräu Stout & Dry Stout & 33cl & 2.-\\
			    %Quöllfrisch & Keller &  30cl & 3.- & \includegraphics[scale=0.06]{zapfhahn.png}\\
			    %Quöllfrisch Naturtrüb & Keller & 33cl & 3.-\\ % Danach Chopfab Draft, dann Amber
			    %Quöllfrisch Hell & Keller & 33cl & 3.-\\ %danach Chopfab Amber
                Chopfab Amber & Keller & 33cl & 3.-\\
                %Chopfab Draft & Keller & 33cl & 3.-\\ %danach Chopfab Amber
                %\yellow Schützengarten Säntis & Keller & 50cl & 5.-\\

                Corona & Pale Lager & 33.5cl & 4.- \\
                %Omnipollo Nebuchadnezzar & Imperial IPA & 33cl & 4.-\\
                %Beavertown Gamma Ray & IPA & 33cl & 4.-\\   % wenn Nebuchadnezzar leer
                Embuscade Nebuleuse & American IPA & 33cl & 4.-\\
                %Storm \& Anchor Too Easy & DDH Pale Ale & 33cl & 4.-\\

                Sierra Nevada Pale Ale & American Pale Ale  & 33cl & 4.-\\
                Augustiner Hell & German Lager & 50cl & 5.- \\
				%Augustiner {\redt Maximator} & Doppelbock & 100 $\mu$(tm³) & 5.- \\
                Weihenstephaner Hell/Dunkel & German Hefeweizen & 50cl & 5.-\\

                % Belgisch
                    %La Chouffe & Belgian Strong Ale & 33cl  & 4.-\\ % Danach Delirium
                    St. Bernardus 12° & Belgian Quadruple & 33cl & 6.-\\ % Weil viel Alkohol
                    %St. Bernardus {\greent X}{\redt mas} & Belgian Quadruple & 33cl & 6.-\\ % Weil viel Alkohol
                    %Karmeliet Tripel & Belgian Triple & 33cl & 4.-\\
                    %Delirium Tremens & Belgian Triple & 33cl & 5.-\\
                    %Delirium {\bluet Nocturnum}& Belgian Triple & 33cl & 5.-\\  % Eigentlich 4.- aber viel Alkohol

                Framboise | Cassis & Lindemans Lambic & 25cl & 4.-\\ % danach Cassis, 2 Sorten davon (sofern vorhanden) anbieten
                %\yellow Kriek & Lindemans Lambic & 25cl & 4.-\\
                
                % Stout
                    %Murphy's Irish Stout & Stout & 50cl & 5.-\\
                    %Müllerbräu Stout & Dry Stout & 33cl & 3.-\\
                    %Guinness Draught & Irish Dry Stout & 50cl & 5.-\\
                    %Great Divide {\bluet Yeti} & Imperial Stout & 36cl & 6. \\

                % Cider
                    %Möhl Saft Trüb {\yellowt alkoholfrei} & Apfelwein & 50cl & 4.-\\
                    %Möhl Saft Trüb {\redt alkoholhaltig} & Apfelwein & 50cl & 5.-\\
                    Möhl Saft Trüb & Apfelwein & 50cl & 5.-\\

			% Weizen, Lager Special
			    %\yellow Rothaus Tannenzäpfle & Pils & 33cl & 3.-\\
			    %\yellow Appenzeller Vollmondbier & Lager & 33cl & 3.-\\
                %\yellow Störtebeker Schwarzbier & Schwarzbier & 50cl & 5.-\\
                %\yellow Franziskaner Kristallweizen & Kristallweizen & 50cl & 5.-\\

            % Gezapft:
            %\specialrule{.4em}{.1em}{.1em}
            %\hline
                
                %\yellow The Kernel Citra Mosaic & Vic Secret IPA & 30cl & 5.- & \includegraphics[scale=0.05]{zapfhahn.png}\\
                %\yellow The Kernel Ella Enigma Galaxy & Vic Secret IPA & 30cl & 5.- & \includegraphics[scale=0.05]{zapfhahn.png}\\
                %\yellow Fürst Wiacek Fuzz & Sour Style IPA & 30cl & 4.- & \includegraphics[scale=0.05]{zapfhahn.png}\\
                %\yellow Alvinne Wild West Grape & Sour & 30cl & 6.-  & \includegraphics[scale=0.05]{zapfhahn.png}\\
                %\yellow Brewski Eric & Imperial Oat Stout & 30cl & 7.- & \includegraphics[scale=0.05]{zapfhahn.png}\\  
                %\yellow Brewski Lion's Den DDH & NE IPA & 30cl & 6.- & \includegraphics[scale=0.05]{zapfhahn.png}\\ %\yellow Blackwell Sauvage & Oud Bruin & 30cl & 6.- & \includegraphics[scale=0.05]{zapfhahn.png}\\

            %\specialrule{.4em}{.1em}{.1em}
            %\hline


			% Sours:
				%\yellow Boon Mariage Parfait & Kriek & 38cl & 6.-\\
				%\yellow Alvinne Wild West Framboos & Framboos Kriek & 33cl & 6.-\\
				\yellow Alvinne Sigma & Dark Sour Ale & 33cl & 5.-\\ 
				%\yellow Oud Bruin & Sour & 40cl & 4.- & \includegraphics[scale=0.055]{zapfhahn.png}\\
				%\yellow BFM $\sqrt{225}$ & Saison & 33cl & 5.-\\
				%\yellow BFM Cuvée Alex Le Rouge & RU Imperial Stout & 33cl & 5.-\\
				%\yellow BFM Abbaye de Saint Bon-Chien & 2014 Sour & 35cl & 4.- & \includegraphics[scale=0.055]{zapfhahn.png}\\
		                %Lindemans Pecheresse & Lambic & 25cl & 4.-\\ %evtl. nur Lindemans Faro?
		                %Duchesse De Bourgogne & Dark Sour & 33cl & 4.-\\
		                %\yellow Alvinne Cuvée Freddy & Belgian Sour & 33cl & 5.-\\ 	% noch im Lager
		                %Alvinne Sigma/Freddy& Dark Sour & 33cl & 5.-\\ 	% noch im Lager
		                % \yellow Hanssens Kriek & Kriek & 38cl & 6.-\\ % nicht mehr viel
		                %\yellow Boon Mariage Parfait & Gueuze & 38cl & 5.-\\%{\magentat Mariage Parfait} & Gueuze & 38cl & 5.-\\
		                %\yellow WhiteFrontier Ekuanot Amarillo & Double IPA & 33cl & 6.-\\
		                %\yellow ATT Berliner Cassis & Berliner Weisse & 33cl & 5.-\\
		                %\yellow ATT Cerise & Montreux Sour & 37cl & 5.-\\
		                %\yellow ATT Surette & French Sour & 37cl & 8.-\\
                %\red ATT Peche Abricot & Fruit Sour & 75cl & 15.-\\


            % IPAs / Pale Ales / ähnlich
                %\yellow EstrELLA Damm Daura & Glutenfree Lager & 33cl & 3.-\\ 
                %\yellow Francis' Big Bangin' &  IPA & 33cl & 4.-\\
                %\yellow S\&A Mosaic El Dorado & IPA & 33cl & 5.-\\
                %\magenta Innis and Gunn Gunnpowder & IPA & 33cl & 4.-\\
                %\yellow Amager Todd The Axe Man & DDH IPA & 33cl & 5.-\\
		        %\yellow Kitchen Brew & Double IPA & 33cl & 4.-\\
                %\yellow Brewski Dolph & Double DH IPA & 33cl & 4.-\\
                %\yellow Brewski Donkeyboy & Imperial Double IPA & 35cl & 4.- & \includegraphics[scale=0.06]{zapfhahn.png}\\
                %\yellow Trois Dames Pasionaria & Double IPA & 33cl & 4.-\\
                %\yellow Embuscade Nebuleuse & American IPA & 33cl & 4.-\\
                Storm+Anchor Too Easy & Double IPA & 33cl & 5.-\\
                %\yellow Storm+Anchor Haze Case & NE Double IPA & 33cl & 5.-\\
                %Psychobilly \colorbox{white}{\blackt White} & IPA & 33cl & 4.-\\
                %Psychobilly \colorbox{black}{\whitet Black} & Black IPA & 33cl & 4.-\\
                %\yellow 11|28 & Session IPA & 40cl & 4.- & \includegraphics[scale=0.06]{zapfhahn.png}\\
                %\yellow Bier Factory OH & IPA & 33cl & 4.-\\ % Grösse geraten, ggf. anpassen
                %\yellow Bier Factory Rechaud & Spiced Ale & 33cl & 4.-\\
                %BrewDog Punk & IPA & 33cl & 3.-\\
                %\yellow BrewDog 5 AM & Red Ale & 33cl & 4.-\\
                %\yellow BrewDog Elvis Juice & American IPA & 33cl & 5.-\\
                %\yellow BrewDog Jack Hammer & IPA & 33cl & 5.-\\
                %\yellow BrewDog Jet Black Heart & Sweet Stout & 33cl & 5.-\\
                %\yellow White Frontier Freeride & Citra Pale Ale & 33cl & 4.-\\
                % Kona Big Wave & Golden Ale & 36cl & 4.-\\ 	% bisschen noch im Lager

            % Stout Special
                %\yellow Adlerbräu/BF Holzdieb & Imperial Stout & 29cl & 6.-\\
                %\yellow Trois Dames Espresso & Stout & 33cl & 5.-\\
                %\yellow Negra Modelo & Mexican Stout & 35.5cl & 4.-\\
                %\yellow Lägerebräu Meisterbier & Cognac Imperial Stout & 33cl & 7.-\\
                %\yellow Great Divide {\bluet Yeti} & Imperial Stout & 36cl & 6.-\\
                %Wildebeest The Wild Beer & Double Imperial Stout & 33cl & 6.-\\
                %\yellow Põhjala Öö & Baltic Porter & 33cl & 5.-\\
                %\yellow Põhjala Pime Öö & Baltic Porter & 33cl & 7.-\\
                %\yellow BFM Cuvée Alex le {\redt Rouge} & Stout & 33cl & 6.-\\
                %\yellow Samuel Smith's & Chocolate Stout & 55cl & 5.-\\
                %\yellow Officina Della Birra Kremlin & Imperial Stout & 33cl & 6.-\\ 	% noch im Lager
                %\yellow Lervig 3 Bean Stout & Imperial Stout & 33cl & 6.-\\ 	% noch im Lager
                %\yellow Omnipollo Amurga & Imperial Stout & 33cl & 7.- \\
                %\yellow Samuel Smith's Chocolate & Stout & 50cl & 6.-\\
                
            % Belgisch Special:
                %\yellow Trappistes Rochefort 10 & Belgian Quadruple & 33cl & 5.-\\

			% Cider Special:
                %Crafty Cidre Rusé & Cider & 33cl & 4.-\\ % Wenn lehr Möhl
                %\yellow Älska {\redt Strawberry} \& {\greent Lime} & Fruit Cider & 50cl & 6.-\\

            % Others Special:
                %\orange Brewdaz Ätti & Altbier & 33cl & 5.-\\

	   %Met Special !!
		%\specialrule{.3em}{.1em}{.1em}
	    %Striewski Classic Met & 11\% Sanft & 10cl & 3.-\\
		%Original Wiking Met & 11\% Klassiker & 10cl & 3.-\\
		%Roter Wikinger Met & 6\% Kirschklassiker & 10cl & 3.-\\
		%Bonesklinic Geistertrunk Met & 12\% Intensiv & 10cl & 4.-\\
		%\yellow Eckert Milfion Met & 12.5\% Fruchtig & 10cl & 4.-\\
		%\yellow Eckert Norse Met & 14\% Aromatisch & 10cl & 5.-\\
		%\yellow Bonesklinic Jungfrauenblut & 6\% süffig! & 10cl & 5.-\\
		%\red Bonesklinic Drachenblut Met & 12\% Chilli-Met & 10cl & 6.-\\
		%\specialrule{.3em}{.1em}{.1em}


			% Big Bottles Special:
			    %\red Cantillon Rosé de Gambrinus & Framboise & 37.5cl & 10.-\\
			    %\red Mikkeller/Three Floyds Boogoop & Wheat Wine & 75cl & 12.-\\
			    %\red 3 Fonteinen Gueuze & Gueuze & 75cl & 14.-\\
			    %\red Cantillon Gilloise & Lambic & 75cl & 15.-\\
			    %\red À Tue-Tête Noire & Swiss Sour & 75cl & 11.-\\
                %~ \\   %evtl. Abstand vor hinzufügen
                %\red Saison Dupont & Saison & 75cl & 8.- \\
                %{\red Lindemans Spontan}{\green basil}&\red Lambic & 75cl & 14.- \\
                %\red Fonteinen Oude Kriek & Kriek & 75cl & 15.-\\
                %~ \\   %evtl. Abstand nach hinzufügen
                %\red Chimay Cinq Cents & Belgian Triple & 75cl & 8.-\\


            % Öfter da aber gerade nicht:
                % Guinness Draught & Irish Dry Stout & 50cl & 6.-\\
                % Chopfab Hell & Lager & 33cl & 3.-\\
                % Augustiner Edelstoff & German Lager & 50cl & 5.-\\
                % Alvinne Wild West Grape & Belgian Sour & 33cl & 5.-\\
                % Schützengarten Säntis & Keller & 50cl & 4.- \\

            % noch im Lager
            
            %& & & \multirow{2}{c}{\yellowt 4.- bis 6.-}\\ %Zeilenumbrung
            % Anderes:
            %\\
			%\orange Sch(w)äbischer Tequila & Mit Fleisch & 4cl & 4.-\\
			
		        %\yellow Glühmet & Glühender Met & 30cl & 5.-\\
		        %\yellow Ginger Beer & Ingwer Bier & 33cl & 4.-\\
                %\yellow Störtebeker Glüh-Bierpunsch & Bieriger Glühwein & 40cl & 5.-\\
                %\yellow Störtebeker Pilsener & Pils & 50cl & 5.-\\
                %~ \\
                %\cline{1-4}
                \yellow Selection of Specials & Style: Beer & 33cl & 3.- \\
                \orange Selection of Big Specials & Style: Beer & 50cl & 4.- \\
                %\cline{1-4}
                %\yellow Hanssens Oude Gueuze & Gueuze & 33cl & 5.-\\
                %\yellow No Haze No Problem & Double IPA & 33cl & 4.-\\ % Wenn weg OH
                %\yellow St. Bernadus Christmas & Abbey Ale & 33cl & 4.-\\
                %\yellow Gueuze Boon & Gueuze & 37.5cl & 5.-\\
                %\yellow Franziskaner Kristallweizen & Kristallweizen & 50cl & 5.-\\

            % für Logos:
                %Zapfbier: " & \includegraphics[scale=0.06]{zapfhahn.png} " dahinter kopieren, vor "\\"
                %PubSpecials: " & \includegraphics[scale=0.01]{PapperlaPub.png} " dahinter kopieren, vor "\\"

            % Special Events
                %\red L'Abbaye de Saint Bon-Chien & Sour Beer & ~4dl & 5.- & \includegraphics[scale=0.06]{zapfhahn.png}\\
                %~\\
                %\orange Challenge Brew Sunrise & Red Ale & 33cl & 5.-\\
                %\orange Challenge Brew Midnight & Stout & 33cl & 5.-\\

		\end{tabular}
		%\vspace{0.5cm}
		%\newline

		%\textbf{\SOH ~ \SOH ~ \SOH ~ {\yellow H}{\red a}{\green p}{\yellow p}{\red y}~{\green E}{\yellow a}{\red s}{\green t}{\yellow e}{\red r}! \SOH ~ \SOH ~ \SOH}

		%\textbf{\SOH ~ \SOH ~ \SOH ~ Happy {\yellow E}{\red a}{\green s}{\yellow t}{\red e}{\green r}! \SOH ~ \SOH ~ \SOH}
		%It's BrewDog time! \\ \includegraphics[scale=0.14]{brewdog.png}
		%\vspace{1cm}

		%\underline{Heute {\redt Met}-Special ! Das ist Honigwein ;) }
		\vspace{1cm}

	    \magenta MoEB'bing people is a crime!


		%Probier eines unserer 5 IPAs! Schon bald im Pub: {\redt IPA Specials!}


		%Augustiner Hell muss leer werden (48 Flaschen), dann gibt's {\goldt Edelstoff}!

		%\newline
		%Hast Du Lust, auch mal hinter der Bar zu stehen? Meld Dich bei\\
		%uns oder bei inquisitor@papperlapub.ethz.ch!
	\end{center}
\end{document}

